<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Axel&#39;s blog</title>
    <description>Juste un blog</description>
    <link>http://axelrock.fr/</link>
    <atom:link href="http://axelrock.fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:01:41 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2016 00:01:41 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Plans à court terme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samedi 26 novembre, 11h10&lt;/strong&gt; : Stockholm - Paris&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lundi 28 novembre, 9h00&lt;/strong&gt; : Travail&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;travail&quot;&gt;Travail&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je suis maintenant travailleur indépendant. Pour l’instant, 50% pour Bannerboy, 50% pour moi-même.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bannerboy&quot;&gt;Bannerboy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je quitte mon poste, mais je garde de très -très- bonnes relations avec mes patrons et mes collègues.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils ont besoin de développeurs, j’ai besoin de clients, et il y a une confiance mutuelle : c’est gagnant-gagnant.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cayu&quot;&gt;Cayu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le temps que je ne consacre pas à Bannerboy sera employé à faire grandir mon activité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’objectif d’ici quelques mois, c’est de monter une entreprise : &lt;strong title=&quot;Care About Your Users&quot;&gt;Cayu&lt;/strong&gt;. Son but : &lt;strong&gt;ne pas créer de sites internet pour MES clients&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais &lt;strong&gt;créer des sites pour LEURS clients&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En bref, je veux que les clients de Cayu se démarquent avec :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Du &lt;strong&gt;contenu&lt;/strong&gt; cool, sur leur site, mais aussi sur leur blog, sur Facebook, YouTube, Instagram…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que leur site fonctionne parfaitement sur &lt;strong&gt;mobile&lt;/strong&gt;, et qu’il soit super &lt;strong&gt;rapide&lt;/strong&gt; à charger.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Et en plus de dépasser les attentes de mes clients, j’espère embaucher d’ici fin 2017, et créer un cadre de travail exceptionnel pour mes employés, comme Bannerboy l’a fait pour moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai beaucoup d’ambitions pour Cayu. Et si vous connaissez des entreprises intéressées par repenser leur présence en ligne, faites-moi signe.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gographie&quot;&gt;Géographie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bien que je rentre de 18 mois à l’étranger, je n’ai pas l’intention de poser mes deux sacs tout de suite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avoir ma famille et mes amis répartis partout en France a souvent été une source de frustration. Malgré des efforts, ça a toujours été difficile de passer du temps avec eux.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Tu ne nous laisses que les miettes”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est une phrase qui fait mal quand on tente de faire plaisir à beaucoup de gens sur une courte période.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais cette fois, c’est différent. &lt;strong&gt;Mon bureau&lt;/strong&gt; ? C’est là où je peux poser mon ordi, et avoir du WiFi. &lt;strong&gt;Ma maison&lt;/strong&gt; ? C’est là où je peux laisser mon sac à dos et dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes plans, plus ou moins sérieux : Cholet, Amiens, Paris, Nantes, Annecy, Rennes, Lyon, New York, Budapest, Amsterdam, Stockholm, Tokyo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je laisserais les opportunités me guider pendant quelque temps.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>11 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/short-term-plans/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/short-term-plans/</guid>
        
        <category>news</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>I / Love / Norway</title>
        <description>&lt;p&gt;Le week-end dernier, avec mes deux acolytes JB et Olivia, j’ai eu la chance de visiter les Lofotens : magnifique archipel situé au nord de la Norvège.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un aperçu de ces quelques jours.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-route&quot;&gt;La route&lt;/h2&gt;

&lt;div style=&quot;width:49%;display:inline-block;position:relative;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/images/norway/map.jpg&quot; alt=&quot;Carte&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div style=&quot;width:49%;display:inline-block;position:relative;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/images/norway/tunnel.jpg&quot; alt=&quot;Norvège, reine des tunnels&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La route E10 traverse les Lofotens. Elle va de Å (oui oui, c’est le nom d’une ville parfaite pour les jeux de mots) en Norvège à Luleå en Suède. Je l’avais déjà empruntée lors de &lt;a href=&quot;http://axelrock.fr/kiruna-abisko-narvik/&quot;&gt;mon dernier séjour&lt;/a&gt; dans le Grand Nord. Elle était la colonne vertébrale de ce road-trip.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-version=&quot;7&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:62.4537037037% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BMHSzG5BESu/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;A photo posted by Axel Rock (@axel.rock)&lt;/a&gt; on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2016-10-28T16:51:55+00:00&quot;&gt;Oct 28, 2016 at 9:51am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-point-de-chute&quot;&gt;Le point de chute&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/rorbu.jpg&quot; alt=&quot;Le rorbu&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trouvé par Olivia sur Airbnb, notre point de chute était cette jolie petite cabane (on les appelle rorbu en norvégien) proche de la ville de Leknes.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-nuit&quot;&gt;La nuit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/northern-lights-long-exposure.jpg&quot; alt=&quot;Aurores boréales en pose longue&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;ISO 5000 / ƒ4 / 3.2s&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/northern-lights.jpg&quot; alt=&quot;Aurores boréales&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;ISO 1600 / ƒ3.5 / 4.0s&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dès l’automne, les aurores boréales sont les attractions nocturnes sous ces latitudes. Nous avons eu la chance d’en voir tous les soirs, et depuis la terrasse de notre rorbu. Certes timides, elles étaient tout de même clairement visibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il aura quand même fallu quelques secondes de pose avec un reflex pour les faire apparaître sur les photos&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;. Les réglages sur la deuxième photo reflètent mieux les couleurs que nous pouvions voir à l’œil nu, la première étant plus verte et claire que la réalité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; : toutes les autres images de ce billet sont prises avec un smartphone.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-paysages&quot;&gt;Les paysages&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette région est MAGNIGIQUE ! Il s’agit tout simplement des plus beaux paysages que j’ai pu voir jusqu’à aujourd’hui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/henningsvaer.jpg&quot; alt=&quot;Henningsvær vu d&#39;en bas&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;Henningsvær vu d&#39;en bas&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/henningsvaer-hike.jpg&quot; alt=&quot;Henningsvær vu d&#39;en haut&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;Henningsvær vu d&#39;en haut&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/reine.jpg&quot; alt=&quot;Reine&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;L&#39;impressionnant village de Reine&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons eu droit à une météo clémente, et une magnifique lumière rasante, se chamaillant parfois avec d’intimidants nuages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/sea-colors.jpg&quot; alt=&quot;Mer, nuage, algues et oiseaux&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/impressive-cloud.jpg&quot; alt=&quot;Gros nuages, petites cabanes&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;J&#39;adore cette photo, ce paysage, ce nuage, cette maison...&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’architecture traditionnelle et les activités humaines très artisanales ne faisant que renforcer le charme de la région.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/norway/fishing-net.jpg&quot; alt=&quot;Filets&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/norway/paint-job.jpg&quot; alt=&quot;Peinture&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>3 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/norway/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/norway/</guid>
        
        <category>voyage</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Announcement</title>
        <description>&lt;p&gt;La lettre que j’ai envoyé à mes collègues pour leur annoncer mon départ.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Bannergirlz, Bannerboyz,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;There is a piece of news I want to share with you.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I’m going to leave Bannerboy—&lt;strong&gt;BUT WAIT!&lt;/strong&gt;—Let me explain.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Some of you already know, but I’d like to explain it.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(Go grab a coffee if you plan to read it)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When I moved to Stockholm about a year and half ago, I didn’t expect to enjoy it that much. I fell in love with the city, but also with the company.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I love the office, the work I have to do, the level of expectation from our client, you guys, the amount of stuff I learn, that you trust me and my skills, how well our producers take care of us, that we are the best at what we do, the work-life balance, the interesting talks, speaking English, hearing Swedish (and Finnish, Dutch, German, Chinese, Norwegian?, you speaking French) … I love a shit ton of stuff.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;But if I leave, it’s mostly for something way more important to me: friends and family.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Do you think I’ll find a company in France to bring me all that?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I don’t!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;So, I decided to create my own. And I hope that one day it’ll become something as cool as Bannerboy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I don’t want to compete with Bannerboy. And although I love doing banners, there are other things I’d like to work with (like making websites, working with user experience and creating content).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When I told all that to Erik, we agreed that we should try to continue working together, in a way or another.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;So, I will leave the office at the end of November, and start working as a freelance. Part for/with Bannerboy, part for my other website-projects.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If that works well for both sides within the next few months, I will create a company in France, probably called CAYU*, which could be part of the Bannerboy Family®.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I will work my *** off to make this happen, and turn it into a win-win situation.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Before I let you go back to work, just know that during the couple of weeks I have left:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;I’ll try to write documentation or comment all the internal tools I’ve worked with here (the wall, the wheel, the blog…). But if you’re interested in knowing more about of them, let me know and we’ll try to find time for quick introduction.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Until my last day here, and even after that, it will ALWAYS be a pleasure to help you with anything. That never bothers me. I truly enjoy it, and I don’t see it as duty related to my job. So feel free to ask.
And here is a gif to apologise for such a serious email.&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/suspense.gif&quot; alt=&quot;How can you be sad watching this?&quot; style=&quot;margin:0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Thanks for reading. Have a great day!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Axel&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;small&gt;*I can share more info with you about that if you want.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Et merci à mes collègues pour les merveilleuses réponses que j’ai eu en retour.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>13 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/announcement/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/announcement/</guid>
        
        <category>news</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Retour en France</title>
        <description>&lt;p&gt;Avec un titre pareil, vous avez certainement déjà compris de quoi je vais parler : &lt;strong&gt;j’ai décidé de rentrer en France&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ceux qui veulent en savoir plus, laissez-moi vous expliquer ce qui me pousse à quitter Stockholm.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;stockholm&quot;&gt;Stockholm&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Parmi les nombreuses villes dans lesquelles j’ai vécu, Stockholm est ma préférée. Je l’adore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aime son calme, ses parcs, sa diversité, ses gens, sa cuisine, ses soirées, sa connexion internet, sa météo, sa lumière, ses magasins ouverts tard le soir et le dimanche, le niveau d’anglais de ses habitants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aime faire la conversion couronne/euros, la simplicité des démarches administratives, voir de l’eau partout, me sentir étranger parfois, me sentir d’ici parfois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aime regarder les gens par la vitre du bus, les écouter parler, me réjouir de comprendre ce qu’ils racontent, penser en anglais, ou même en suédois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aime prendre le bateau avec ma carte de bus, envoyer de l’argent avec mon téléphone parce que c’est facile, tout comme valider mes impôts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aime ne rien comprendre aux étiquettes sur les produits dans les supermarchés, essayer, être surpris, en bien ou en mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui, je suis sérieux quand je dis que j’aime vivre ici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors oui, il y a bien un truc vraiment nul : les logements. En plus d’être chers, ils sont difficiles à trouver. C’est assez pour apporter une grosse part d’ombre à ce tableau. Mais c’est le seul vrai point négatif que j’arrive à trouver, alors que j’ai du mal à m’arrêter de lister les choses qui me plaisent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-travail&quot;&gt;Le travail&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’essaye souvent de me voiler la face quant au principal souci par rapport à mon travail : mon salaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me permet de vivre — en coloc —, mais je pense qu’il ne reflète pas le coût de la vie ici, mon expérience, la valeur que j’apporte à l’entreprise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais je n’ai pas cherché à le négocier, car ce n’est pas mon vrai problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et à côté de ça, il y a énormément de choses qui me plaisent. Je vous en ai parlé plusieurs fois déjà (&lt;a href=&quot;http://axelrock.fr/6-mois-en-suede/&quot;&gt;je vais éviter de me répéter&lt;/a&gt;), mais l’ambiance chez Bannerboy est super cool. Et au-delà de ça, mon travail me plaît vraiment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me concentre sur la partie du code qui m’amuse le plus, et je n’ai pas à m’occuper des trucs moins fun (back-end, maintenance…). On me donne les projets parmi les plus intéressants, et je sens que tout le monde a confiance en moi. C’est un sentiment très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je m’entends bien avec mes collègues, et j’ai la chance d’apprendre énormément de choses sur des sujets qui ne sont pas forcément mon cœur de métier. La gestion de l’entreprise, les relations humaines, l’animation, la pédagogie…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, qu’est-ce qui cloche chez moi ?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-proches&quot;&gt;Les proches&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ça va bientôt faire 18 mois que j’ai commencé ma vie en Suède. Mais il m’a fallu quelques semaines en vacances en France pour me rendre compte à quel point passer du temps avec ma famille et mes amis était important.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai probablement eu une sorte de &lt;em&gt;coup de blues&lt;/em&gt; lors de ma rentrée, quand j’ai réalisé que je n’allais pas revoir tout ce beau monde avant plusieurs mois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne roule pas sur l’or, et je ne vis pas pour l’argent. Mais je me suis retrouvé face à un problème : même en menant un train de vie très modeste, passer plus de temps en France tout en vivant à Stockholm n’est pas vraiment envisageable. J’ai songé à demander une sérieuse augmentation, mais je ne crois pas que cela aurait changé la donne de manière significative.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;mes-projets&quot;&gt;Mes projets&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deux projets sur le feu :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Organiser un second voyage au Japon&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Créer ma boîte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je ne fais qu’écouter mes tripes et agir pour ne pas avoir de regrets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous aurez des nouvelles très vite.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chouette illustration par &lt;a href=&quot;https://dribbble.com/shots/1261538-Keep-the-change-ya-filthy-animal&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mike Smith&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>3 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/retour-en-france/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/retour-en-france/</guid>
        
        <category>news</category>
        
        <category>sweden</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un aperçu de Södermalm</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;des-news&quot;&gt;Des news&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Petite nouvelle (avant la grande nouvelle dans quelques jours… #teasing) : J’ai décidé de re-re-re-retravailler des choses sur le blog. Je vais &lt;strong&gt;créer des catégories bien distinctes&lt;/strong&gt;. D’un côté, ce &lt;strong&gt;côté perso&lt;/strong&gt; que vous connaissez aujourd’hui, le blog où je raconte ma vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’un autre, &lt;strong&gt;les articles plus techniques&lt;/strong&gt;, liés à mon métier en général. Je suis à la recherche de petites techniques pour bien différencier ces deux parties, qui s’adressent à deux publics différents.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;une-vido&quot;&gt;Une vidéo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La vraie raison de cet article, c’est de vous partager cette petite vidéo. En me baladant samedi sous un temps magnifique, j’ai eu l’occasion d’enregistrer quelques petites vidéos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me suis dit que ça pourrait vous intéresser de voir à quoi ressemble le quartier ou je vis, donc j’ai rapidement mis ça bout à bout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour rythmer tout ça, j’ai choisi un petit extrait de &lt;a href=&quot;https://soundcloud.com/chillygonzales/musics-cool-with-chilly-gonzales-episode-1-daft-punk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Music’s Cool par Chilly Gonzales&lt;/a&gt;. Si vous comprenez l’anglais à l’oral, je vous conseille de l’écouter. Je trouve que ce n’est pas une musique d’accompagnement parfaite pour une vidéo, mais j’avais vraiment envie de vous partager ce podcast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon visionnage&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/uZaefQr59-U?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>28 août 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/apercu-de-sodermalm/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/apercu-de-sodermalm/</guid>
        
        <category>news</category>
        
        <category>sweden</category>
        
        <category>video</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Road trip : Kiruna, Abisko, Narvik</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;un-coup-de-tte&quot;&gt;Un coup de tête&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jeudi 7 juillet&lt;/strong&gt;, je trouve un billet A/R Stockholm-Kiruna à un prix plutôt correct pour le samedi suivant. Comme ça fait des années que j’ai envie d’aller voir le nord de la Suède en été, je fais chauffer ma carte bleue sans vraiment réfléchir.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;avion-et-voiture&quot;&gt;Avion et voiture&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Départ de chez moi vers 6h samedi matin. Il fait déjà totalement jour à Stockholm. J’arrive rapidement à l’aéroport, dans ce qui est - j’imagine - le plus petit terminal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a personne. La sécurité se passe en quelques secondes, et je me retrouve avec 1h d’avance devant la porte d’embarquement… tout seul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vient ensuite le vol. 1h30 dans &lt;a href=&quot;https://img.planespotters.net/photo/267000/original/oy-kfd-sas-scandinavian-airlines-canadair-cl-600-2d24-regional-jet-crj-900lr_PlanespottersNet_267984.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;un petit Canadair&lt;/a&gt; tout récent. Je fais la rencontre de mon voisin dans l’avion. Erik, un Suédois d’une vingtaine d’années. Ils partent, lui et sa copine, pour 9 jours de randonnée en autonomie. C’est aussi la première fois qu’il se rend dans le nord de la Suède.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La majorité des Suédois que j’ai rencontrés n’y sont jamais allés non plus. Et c’est compréhensible, quand on voit la distance qu’il faut parcourir pour arriver de Stockholm, on imagine facilement qu’ils soit attirés par d’autres destinations à la même portée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carte-grand-nord.png&quot; alt=&quot;Carte du Grand Nord&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;center&quot;&gt;Stockholm en bleu, Kiruna en rouge&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’aéroport de Kiruna est le premier point dépaysant. Il s’agit plus d’un aérodrome. Il est tout petit et ferme dans la journée entre chaque passage d’avion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’avais préréservé une voiture chez Europcar, mais ils m’ont fait faux-bond. Un téléphone en guise de comptoir, et au bout du fil, quelqu’un qui n’a visiblement pas envie de sortir de son lit, et qui ne veut rien faire pour moi. Tant pis pour le patriotisme, je vais donc en quête d’une voiture chez leur concurrent américain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recroise Erik et Hasti, et décide de les embarquer dans la petite Toyota Aygo pour leur éviter de prendre le train.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;abisko&quot;&gt;Abisko&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;On monte dans la voiture, et direction Abisko. Cette station de ski est un bon spot pour chasser les aurores boréales l’hiver. L’été, c’est plutôt son parc national qui attire les visiteurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abisko, c’est une dizaine de maisons, une gare, une auberge de jeunesse, un supermarché et un magasin de bonbon qui fait aussi station-service. C’est tout !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est là que j’ai déposé mes deux acolytes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/road-trip-nordique-2.jpg&quot; alt=&quot;Abisko&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La région est montagneuse, parsemée de cours d’eau et de lacs, du plus petit au plus imposant (70km de long).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les traces de civilisations sont minimes dans cet endroit du monde. Hormis cette route qui traverse le pays d’est en ouest, une ligne de chemin de fer et une ligne électrique, il n’y a rien à des centaines de kilomètres à la ronde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;narvik-et-la-norvge&quot;&gt;Narvik et la Norvège&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après Abisko, je me suis mis en direction de la Norvège. Il faut moins d’une heure de route pour atteindre la limite ouest de la Suède.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passé la frontière, on arrive dans des paysages magnifiques. Adieu les grandes pleines entourées de montagnes. Bonjour les routes sinueuses, coincées entre des fjords et la mer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/road-trip-nordique-3.jpg&quot; alt=&quot;Fjord&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Norvège a définitivement les paysages les plus jolis que j’ai pu voir. Et encore, j’ai été sous les nuages pendant toute la partie norvégienne de ce road-trip.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je trouve un petit endroit où garer ma voiture, et décide d’y passer la nuit. C’est dans ma petite Toyota, à 15 mètres de la mer que je vivrais ma première nuit polaire. Malgré la météo capricieuse et un soleil absent, l’absence totale de nuit est dépaysante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au réveil, je fais un petit arrêt par Narvik. J’y passe seulement une petite heure, puis repars en direction de la Suède.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;retour--kiruna&quot;&gt;Retour à Kiruna&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sur la route du retour, je m’arrête toutes les 10 minutes pour profiter des paysages. Chaque virage est toujours une expérience magnifique. Et les vues complètement différentes que lorsque j’ai emprunté la même route à l’aller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/road-trip-nordique-4.jpg&quot; alt=&quot;Kiruna&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelques kilomètres après la frontière, le soleil pointe le bout de son nez, et m’accompagnera jusqu’à la fin de la journée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant de rendre la voiture, je visite rapidement la visite de Kiruna. Déserte, la ville a quelques bâtiments plutôt mignons.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;refaire&quot;&gt;À refaire&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je suis super content d’avoir sauté sur l’occasion. C’est une région magnifique, été comme hiver. La faible activité humaine la rend particulièrement singulière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si j’ai totalement apprécié, je regrette un peu de ne pas avoir vu le &lt;em&gt;soleil de minuit&lt;/em&gt; à cause de la météo. Mais c’est quelque chose à prévoir quand on se rend en Norvège.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final, ce voyage m’aura couté environ 350 euros. C’est beaucoup pour 2 jours, mais l’expérience vaut largement cette somme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai partagé pas mal de petites vidéos sur Snapchat. J’en ai sauvegardé une bonne partie, mais hormis ça, je n’ai presque pas filmé ou photographié ce week-end. Un peu par manque de matériel, un peu à cause de la météo, un peu par manque de temps, mais aussi un peu par égoïsme. Je veux garder un peu de ça pour moi. Et aucune photo que j’aurais pu prendre ne rendrait vraiment justice à la beauté de ces paysages.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>18 juillet 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/kiruna-abisko-narvik/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/kiruna-abisko-narvik/</guid>
        
        <category>voyage</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un blog de dev</title>
        <description>&lt;p&gt;Je vous en parlais plus tôt, mais cette fois c’est officiel !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai lancé un blog avec du contenu plus technique. Amis développeurs, rendez-vous sur &lt;a href=&quot;http://superdev.club&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;superdev.club&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>30 mai 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/un-blog-de-dev/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/un-blog-de-dev/</guid>
        
        <category>news</category>
        
        <category>internet</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Faire des histoires</title>
        <description>&lt;p&gt;L’autre jour, j’étais assis dans mon appartement. Il était environ 21h, et je n’avais rien d’autre à faire que de laisser vagabonder mon esprit en écoutant Random Access Memories. &lt;a href=&quot;/ordre-des-chansons/&quot;&gt;Encore lui !&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et à un moment, j’ai eu une petite révélation. J’ai enfin pu mettre des mots sur un petit vide que j’avais en moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai beaucoup de projets perso, mais j’ai toujours du mal à vraiment m’investir, car il me manque toujours un élément critique : &lt;strong&gt;l’histoire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je veux créer quelque chose qui résonnera chez les gens comme le font les morceaux de cet album pour moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je sais créer des sites internet, des applications, des vidéos… Depuis des années, je crée des contenants, mais je ne me suis jamais vraiment attaqué au contenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qu’il me manque à chaque fois, c’est l’histoire. L’histoire au sens large. &lt;a href=&quot;/histoire-d-histoires/&quot;&gt;J’avais déjà remarqué que c’était important pour moi&lt;/a&gt;, mais je n’avais pas envisagé qu’un jour je ressentirais le besoin de tenir la plume.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pourquoi-les-histoires-&quot;&gt;Pourquoi les histoires ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je prends beaucoup de plaisir à créer des choses techniques. J’ai étudié ça pendant des années. Sur les bancs de l’école, mais aussi sur mon temps libre. J’aime assez écrire, mais j’aime encore plus filmer, enregistrer, coder, photographier…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais tout ça ne procure pas les sensations d’une bonne histoire, qu’elle soit écrite, racontée, filmée…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aimerais pouvoir écrire une oeuvre. Mon &lt;em&gt;Random Access Memories&lt;/em&gt;, mon &lt;em&gt;Hajime no Ippo&lt;/em&gt;, mon &lt;em&gt;One Punch Man&lt;/em&gt;, mon &lt;em&gt;Harry Potter&lt;/em&gt;, mon &lt;em&gt;Star Wars&lt;/em&gt;, mon &lt;a href=&quot;/quelques-bons-films/&quot;&gt;&lt;em&gt;I Origins&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, mon &lt;em&gt;The Man from Earth&lt;/em&gt;, mon &lt;a href=&quot;/regarder-des-jeux-video/&quot;&gt;&lt;em&gt;The Last of Us&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, mon &lt;a href=&quot;/merci-fibre-tigre/&quot;&gt;&lt;em&gt;Out There&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Je sais… je vise haut)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne sais pas si je serais bon pour ça. Je ne sais pas par où commencer. Il faut que j’essaye, que j’apprenne.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;PS : Malgré une absence d’un mois de demi, sachez que j’ai beaucoup travaillé sur &lt;em&gt;mes&lt;/em&gt; blogs dernièrement. J’ai une fois de plus changé le moteur du site. Et je prépare un blog qui parlera de programmation.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>15 mai 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/faire-des-histoires/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/faire-des-histoires/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>J&#39;ai réussi !</title>
        <description>&lt;p&gt;Un article par jour pendant un mois. C’est le défi que je me suis lancé il y a 30 jours. Et j’ai réussi !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était fatigant. J’ai même du faire &lt;a href=&quot;/interruption-du-programme&quot;&gt;une petite pause&lt;/a&gt; à mi-chemin. Mais ça en valait la peine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai dû accepter de publier des articles que je trouvais imparfaits. C’est difficile, mais chaque publication est gratifiante, parfaite ou non.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Globalement, c’était une expérience super enrichissante, que je ne regrette pas une seconde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bilan&quot;&gt;Bilan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/articles@2x.jpg&quot; alt=&quot;Articles&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vos-messages&quot;&gt;Vos messages&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il faut que je vous dise :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MERCI !!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez été plus d’&lt;strong&gt;une trentaine à me laisser un petit mot gentil&lt;/strong&gt;. Chacune de vos attentions était comme un cadeau de Noël !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai même fait une liste des gens qui m’ont envoyé un message de soutien. De la voir grandir chaque jour a été une bonne source de motivation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ça a aussi été l’occasion de reprendre rapidement contact avec certains d’entre vous. On est amis sur Facebook, mais on ne s’écrit jamais. Même si c’était pour une discussion très brève, ça valait le coup.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-stats&quot;&gt;Les stats&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je vous disais plus tôt que je me contrefiche des likes et des stats en général. Vos messages sont mille fois plus importants à mes yeux. Mais puisque j’ai quelques chiffres sous le coude…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stats-1@2x.png&quot; alt=&quot;Des stats&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/stats-2@2x.png&quot; alt=&quot;Encore des stats&quot; class=&quot;image-zoom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne connais pas bien Google Analytics. Je laisserais les pros juger de ces chiffres. Je trouve que ça reflète plus mon activité sur les réseaux sociaux que la qualité de mes articles.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-questions-des-remarques-des-insultes-&quot;&gt;Des questions, des remarques, des insultes ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’avais plein de questions à vous poser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais à la place, je préfèrerais que vous me disiez ce que vous avez pensé du blog, et des articles que vous avez pu lire. Ceux que vous avez aimés, mais aussi ceux que vous avez moins aimés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vos compliments me font extrêmement plaisir. Mais sachez que vos critiques me font encore plus plaisir. Elles me permettent de m’améliorer. &lt;em&gt;Merci encore à celles et ceux qui ont fait des remarques constructives, positives, mais aussi négatives.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez m’aiguiller, et m’aider à améliorer le site dans le futur, laissez-moi un mail ou un message privé via votre réseau social préféré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Je voulais vous faire part d’un truc&lt;/strong&gt; : si jamais vous avez aussi envie de vous lancer dans un projet créatif (un blog, des vidéos, des podcasts…), et que je peux vous aider, dites-le-moi !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que ce soit des conseils techniques, vous pousser et vous motiver, voir même faire quelque chose ensemble… Ça me fera super plaisir d’en discuter !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-suite&quot;&gt;La suite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Déjà, une chose est sûre : il n’y aura pas d’article demain. Principalement parce que c’est le 1er avril, la pire journée de l’année pour moi sur internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais aussi parce que je pars sur un autre chose. Ça n’a rien à voir avec le web. Mais j’ai décidé que &lt;strong&gt;tant que j’ai la motivation, je tenterai d’accomplir un projet par mois&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ce qui est du blog, &lt;strong&gt;je ne l’abandonne pas&lt;/strong&gt; pour autant. Je vais essayer de trouver un juste milieu entre la publication quotidienne et le rythme très aléatoire que j’avais auparavant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impossible de dire pour l’instant à quelle fréquence, mais j’aimerais bien vous proposer un rendez-vous régulier. J’envisage d’intégrer d’autres types de contenu. &lt;strong&gt;Faire de la vidéo&lt;/strong&gt; m’éclate, mais j’ai aussi envie de &lt;strong&gt;m’essayer au format sonore&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En attendant le prochain article, vous pouvez me suivre sur les réseaux sociaux: &lt;a href=&quot;/snapchat&quot;&gt;Snapchat&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://twitter.com/@nineties_panda&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://instagram.com/axel.rock&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne nouvelle aussi pour ceux qui ne sont pas trop sur ces réseaux : &lt;strong&gt;je viens de créer une newsletter&lt;/strong&gt;. Je ne sais pas encore m’en servir, mais si ça vous intéresse, &lt;a href=&quot;http://eepurl.com/bWeiuX&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cliquez ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Encore merci !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;À la prochaine.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Photo par &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/samscrim&quot;&gt;Sam Scrimshaw&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>31 mars 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/i-made-it/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/i-made-it/</guid>
        
        <category>dailyblog</category>
        
        <category>dailyblog#31</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Savoir ce que je veux</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qu’est-ce que j’ai vraiment envie de faire ? Qu’est-ce que j’ai vraiment envie d’avoir ? Qu’est-ce que j’ai vraiment envie de devenir ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au cours d’une discussion plus tôt dans la soirée, j’en suis venu à me poser ces questions. Je ne sais pas si vous, vous avez la réponse, mais j’ai trouvé ma réflexion amusante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bah-cest-super-simple-&quot;&gt;Bah, c’est super simple !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“C’est simple !” : c’est le premier truc que j’ai pensé. Ces questions sont fondamentales. On devrait toujours avoir ça en tête.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pour moi, c’est simple, je veux…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Je veux…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;ah-mince-ce-nest-pas-si-vident-en-fait-&quot;&gt;Ah mince, ce n’est pas si évident en fait !&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ah si ! Je veux &lt;strong&gt;voyager&lt;/strong&gt;. Enfin non. Certes, voyager c’est super cool, mais ce n’est pas/plus LE moteur de ma vie.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Je sais que ce n’est pas &lt;strong&gt;l’argent&lt;/strong&gt;. C’est fort utile pour atteindre un objectif, mais quand on n’a pas d’objectif, ce n’est pas super important.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hmmm, je sèche un peu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-me-revient-maintenant&quot;&gt;Ça me revient maintenant.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Je veux vivre plein de vies&lt;/strong&gt;. J’en ai déjà eu beaucoup : à Redon, à Rennes, à Laval, à Lille, à Annecy, à Genève, en Bretagne, à Stockholm. Mais il y en a &lt;a href=&quot;/je-veux-etre&quot;&gt;beaucoup d’autres à essayer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Je veux, un jour, créer mon chez-moi&lt;/strong&gt;. J’ai vécu dans de nombreuses villes, et ce depuis mon très jeune âge. Je ne sais pas ce que c’est que d’avoir un &lt;strong&gt;chez-moi&lt;/strong&gt;. J’en ai rêvé plusieurs fois. J’y ai cru plus d’une fois. Mais ça n’arrive jamais. Jusqu’à aujourd’hui, ma liberté de mouvement a toujours été plus importante. Mais cette envie humaine de se créer un cocon grandit avec le temps. D’ici 5 ans, je pose mes valises… je crois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Je veux passer du temps avec mes amis et ma famille&lt;/strong&gt;. Pas du temps qui s’exprime en minutes ou en heures. Du temps qui se compte en souvenirs et en émotions. Les grandes occasions, c’est bien. Mais les moments plus intimes, c’est mieux. Si la distance m’a appris une chose, c’est que ces gens-là sont ce que j’ai de plus important. Je veux tout savoir d’eux. Entendre leurs problèmes, partager leurs coups de coeur, écouter leurs &lt;a href=&quot;/histoire-d-histoires&quot;&gt;histoires&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Je veux un tatouage&lt;/strong&gt;. C’est peut-être une lubie passagère, car j’ai du mal à l’expliquer. Mais ça fait quelques mois que ça me taraude. En tout cas, même si je n’ai pas d’explication logique, j’en profite pour vous partager le podcast &lt;a href=&quot;http://www.radiokawa.com/le-vrac/cest-cool-cest-quoi/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“C’est Cool ! C’est Quoi ?”&lt;/a&gt;. Le dernier épisode était sur le tatouage, mais les autres sont vraiment cool aussi.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion-htive&quot;&gt;Conclusion hâtive&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quand je regarde cette liste, je me dis que la majorité de mon temps libre est gâché à faire des choses qui ne vont pas satisfaire mes envies profondes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce mois-ci, j’ai pris un plaisir fou à m’occuper de ce blog&lt;/strong&gt;. J’en tire un gros sentiment d’accomplissement. Ça ne serait pas arrivée si je passais ces 3-4 heures par jour à regarder des séries ou à glander comme je fais d’habitude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je commence à comprendre les gens que je citais dans l’intro de &lt;a href=&quot;/je-suis-bon-a-quoi&quot;&gt;l’article du 26 mars&lt;/a&gt;. Pour eux, &lt;strong&gt;être productif est plus important que d’être reposé&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des bases en anglais, regardez cette vidéo sur ce sujet : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ZexvTZ1sV8U&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fat and Lazy&lt;/a&gt; par Casey Neistat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a beaucoup de choses que je souhaite essayer. Se donner un seul objectif à tenir sur un mois me semble être un bon compromis. Tant que je suis dans cet état d’esprit, je compte bien continuer de m’imposer des contraintes sur mon temps libre.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;À demain.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Photo par &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/ugmonk&quot;&gt;Jeff Sheldon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>30 mars 2016</readableDate>
        <link>http://axelrock.fr/ce-que-je-veux-faire/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://axelrock.fr/ce-que-je-veux-faire/</guid>
        
        <category>dailyblog</category>
        
        <category>dailyblog#30</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
